NBA今夏潛在毒藥合同 勒邦占士竟有份

自由球員市場上的大魚，基本上都有了各自的去處，其他的球員們也在不斷簽字締約。就此，《露天看台》特別撰文，評出了今夏潛在的六份垃圾合同。言下之意，認定這些球員很可能將無法打出足以匹配新合同的表現，其中，拉維利、巴特利等球員紛紛上榜。令人意外的是，與湖人完成簽約的占士，以及決定留守火箭的保羅，也均榜上有名。
勒邦・占士（湖人）
雖然已經到了33歲的年紀，但考慮到占士剛剛打出了一個現象級的賽季，並且在MVP評選中仍高居第二，說湖人將會後悔簽入他，現在看起來一定很荒謬。因為除了競技層面，占士所帶來的場外價值，也足以讓湖人收回成本。但如果僅就籃球層面討論，占士未來的表現，恐怕很可能對不起這份四年1.54億美元的大合同。

根據Basketball Reference的統計，占士已打過54347分鐘的比賽。這是什麼概念？在還沒算上他未來兩個賽季數據的情況下，他的累積出場時間，甚至已經超過了有史以來任何一名球員在35歲時所達到的標準。事實上，占士生涯總出場時間已排到了歷史第九，只比第三的高比少2931分鐘，而在這項統計上排名歷史前二的分別是渣巴（66297）和馬龍（62759）。按照目前的趨勢看，三年後，占士就將超越渣巴，成為NBA史上總出場時間的第一人。
這就是我們要說的，占士過去給人的感覺，總是如超人一般，但他終究是血肉之軀，也會有難保青春的一天。這個時刻可能發生在未來四年中，而現在這份合同的最後一年，湖人要為占士支付4100萬美元的薪水。一座冠軍或許能減輕人們的疑慮，但也有可能，他永遠無法為湖人拿到冠軍。到那時候再回看這次簽約，就該輪到湖人飽受煎熬了。
基斯・保羅（火箭）
一番博弈之後，為了留住總冠軍的希望，火箭還是向保羅開出了四年1.6億美元的大合同。如果算上上賽季，保羅五年時間里，將從航天城帶走的薪水，甚至超過了他職業生涯前12個賽季的總和！但一如西決關鍵戰的傷缺，保羅似乎總是難以突破魔咒，無法保持著巔峰期的表現。
過去兩個賽季，保羅的缺勤記錄都超過20場，今年西決最後兩場傷停，更是讓火箭付出了慘痛代價。以他的健康史，隨著年齡不斷增長，很難讓人不擔心其健康狀況。這份新約的最後一年，屆時36歲的保羅將領到4420萬美元的薪水，很難想像他能繼續提供同等級的表現。

紮克・拉維利（公牛）
榜單第一的位置，被入樽王拉維利佔據。按照沃神的說法，拉維利將與公牛簽訂的是一份四年總價值7800萬美元的合同。對於這筆簽約的解讀，名記尼克・弗里戴爾給出的分析是：“公牛匹配帝王報價，只是不想白白失去一份在一筆曾經並不成功的交易中，所獲得的資產。”在大多數人看來，即便拉維利能夠在進攻端兌現球隊的期待，但他的防守真實正負值，僅排名聯盟第490位，將會成為一個大問題。

其他上榜球員，還包括了與雷霆續約三年，簽下了2700萬美元合同的傑拉米・格蘭特，從快艇手中接過兩年2500萬美元新約的埃弗里・巴特利，以及簽約溜馬的道格・麥克德莫特，未來三年球隊將承擔其每年730萬美元的薪水。

Bradley都毒藥？

ON99